用盡哂方法都說服唔到屋企人

屋企深藍
但阿爸阿媽都錫我
成日係屋企whatsapp group share相、片
（驚佢地唔㩒入條link度用電話錄埋個mon直接send片）
長輩圖乜乜乜
上個星期自己俾錢裝埋有線一齊睇埋元朗啲報導
而佢地都仲係屌緊我搞到佢地要用兩個遙控器好麻煩（佢地仲係要睇番無線）

一直以黎覺得肯循循善誘一定得
連阿爸阿媽都說服唔到點走出黎說服700萬人connect
但而家真係好灰
搞左咁耐都仲見到老母同班親戚屌啲人搞亂香港

岩岩碌碌下fb見到呢條片

覺得好絕望 呢一類人係永遠唔會聽人講
說算事實擺在眼前 講幾多道理都無用
其實係咪真係要放棄

可以失望 不能絕望

我見證住父母由中立變成淺黃再變成深黃
慢慢黎啦

可以點做

要老人家接受佢地自己嘅睇法唔啱，係需要好長時間，因為佢地做咗咁多年人，要接受自己有錯，同時接受現實，對佢地嚟講，係幾難接受下嘅。
但唔好放棄，呢個只係關乎佢地面子嘅事，再俾多d時間佢地啦。有時，真係茶客講一句，好過我地講幾十句。
佢地年紀越大就會越固執，但對你嘅愛係冇變嘅，只係表達能力問題。
佢地暫時未接受到，佢哋慢慢會明白嘅。
我地一齊加油吧💪🏻💪🏻💪🏻

由假新聞開始做起
不要離題，證明係假
一個小洞足以令水壩倒下
香港人已經冇嘢可以輸
根本就係乜都冇
你仲有會怕

六九開始，有許多犧牲更多
加油

佢地只會相信自己無意中睇到既野 或外間講既野 唔需要浪費時間說服佢地
有機會幫佢裝連登 like哂立場 有線 now以及一眾你覺得岩睇既pages就夠 慢慢睇做化

我老豆由深藍變淺黃
加油啦

阿爸阿媽唔用fb
剩係識用whatsapp wechat
Whatsapp share d野佢地成日唔鬼睇
有線都裝埋佢地叫我轉番無線

佢地真係覺得愛國大於一切
佢地話整污糟國徽係侮辱民族
侮辱民族既罪係大過殺人放火

類似情況
不過老豆老母淺藍，依家都變淺黃
如果經過721仲係唔醒
我認為已經係冇得救，不論係智力定係人格

正如樓主share嘅嗰條片
有班人佢哋正係識諗經濟，以前點點點，咩捱苦嗰啲
剩係諗到對自己嘅利弊
根本係冇了解果成件事因由、要爭取嘅嘢，佢哋正係見到成個行動嘅side effect

打個比喻：你要醫一個好撚嚴重嘅病要點？食特效藥，做手術先醫得好㗎嘛？你唔可以因為手術/藥嘅副作用而畏疾忌醫，even拒絕了解自己嘅病情；到咗未期再醫，就已經為時已晚喇，準備入棺材喇。

到底佢地以前經歷左啲乜令佢地咁忠心
我阿爸阿媽都好善良 大好人個隻type
阿媽睇山區兒童節目會睇到喊（有助養埋）
真係好唔明白點解愛國思想植根得咁強烈
唉真係好灰

用文宣長輩圖還擊，雖然睇完第一下佢都仲係唔信，但係低智嘅人就係咁，冇乜分析能力，慢慢會動搖到佢地

自己老豆係藍底
前幾日佢話元朗比人打班人抵死 係抵比人打既
就放棄左唔想再說服佢
覺得講得出呢句既已經係無人性
已經唔知點樣去說服佢好

睇下呢個影片，對解理對方陣營有幫助

一樣，我都已經放棄，佢係嗰隻勇武藍，唉屌

Why?
尊重多元，先至係民主啊，你點解要迫鳩你阿媽信你覺得啱嗰套？咁同老共同耶撚有咩分別。

明知佢地睇假新聞收假消息都唔嘗試更正
咁唔係叫民主

你啱，我有感而發，我兩老不斷send 啲愛國文同片比我，背後嘅目的同樓主一樣。
唔好要求單一民意，切記！

如果有民主自由 法治 你呢句係啱
但而家的香港 佢地根本反緊你口中講的民主 佢本身已經唔尊重

我都理解唔到
細個乜都唔識 被屋企灌輸「中國呀共產黨呀係好嘢嚟㗎」嘅思想
直至開始讀中國歷史 留意新聞 知道真相 我先知道係幾咁荒謬

由心入面覺得如果你班人真係愛國，你點會盲目咁擁護共產黨？你應該係想要中國變好，而唔係畀仆街共產黨搞到啲人民生活喺水深火熱，連最基本嘅人權自由，都冇。

不過依家已經太遲，中國=共產黨已成事實，高壓極權統治下容不下其他聲音；已發聲嘅死嘅死，被消失嘅被消失；唔敢發聲嘅繼續沉醉係物質世界麻醉自己；其他嘅人已經成為共產黨嘅傀儡，仲有班心水清嘅就移民走咗佬
最後事實漸漸會被人忘記
最陰功嘅係下一代，佢哋由一出世就覺得哇中國好棒棒喔厲害了我的黨

所以喺香港有啲人士自稱愛國就指責我哋做出呢啲行動就係反共港獨係搞搞震，我笑而不語。

下 而家係大是大非喎
唔係立場問題
再者，我地同老共點比呀
老共個隻迫係你一反對就拉鳩你喎

我明，我只係擔心用強迫嘅方法，就算比你打嬴老共，你們一樣雙成另一個中共。用口講民主自由，中共喺民國時期認第二無人敢認第一

大陸人就算 佢地同我地差唔多年紀個代連自由都唔知係乜
佢地而家經濟仲要好左 又有錢
我覺得佢地真心唔care
就算見到毒奶粉事件都覺得世事就係咁
佢地根本唔知有得反抗

佢哋相信並享有緊自由、民主、人權，但同時擁護中共、黑警、香港政府
其實係好撚好笑

巴打個case咁樣真係無謂強求
分分鐘未爭取到訴求就已經同老開片
佢哋係咁諗㗎：國家黨前無父子
自己保重

阿爸阿媽又無咁
但有話搞國徽係觸犯左人地底線個啲野

啱啊，隨時會上A1

如果有一啲同你屋企人差唔多年齡嘅人send 效果會比我哋做好。

當然第一樣嘢我關注嘅係你嘅情緒健康，如果覺得攰嘅就休息一下先，打機行山睇書做自己鍾意既野先，要鬥長命。我哋會等你回氣之後返返來。

（有個方法會令你好過啲。你啱就用，唔啱就睇完就算就係接受，係接受，唔係認定，接受佢哋而家係改變唔到，將啖氣同希望留返比自己同手足同其他有希望嘅人。因為突破咗呢樣嘢，if you don’t care , it can’t hurt you
當然過程唔容易，如果唔係你唔會掙扎咁耐 )

點樣都好 我哋係度阿！

民主自由都有法可依
如果老豆老母見到無辜市民被打、
無辜市民被押返大陸坐政治監、
支持官官相衛、貪污
都仲支持呢個政權，（呢班人就係呢個政權唔倒台既原因）
你都仲要話佢地有支持既權利，
咁唔係叫民主，
咁係叫望住人被人強姦
然後話每個人都有強姦人既自由
，點解你要迫鳩人唔強姦人

我屋企個兩老都係咁
元朗個晚竟然講得出 係因為示威者唔停唔收手，所以先有呢班白衫嘅人出現
聽完之後我已經放棄對話

唔係失望主義，如果佢地無明令阻止你出去， 不如專心去為香港爭取， 如果721後仲未轉變即係無得救，暫時停止遊說工作
家陣除左上街仲有好多方法去為依個逆權年代出力，quote from other ching：
劉細良說示威目的已達到，不用再鬥人數及街頭衝擊，政府已變成過街老鼠、鐵達尼，以下是運動之後重點：
- 運動重點放在反警黑勾結
- 團結大多數香港人去支持運動
- 726 去機場宣傳警黑勾結
- 727 元朗打卡，快散
- 地政總署投訴鄉黑違規問題
- 成立民間調查委員會
- ICAC 投訴
- 612基金眾籌5千萬以上，私人檢控警署一哥二哥
- 爭取公務員罷工，EO罷工、AO按章工作
- 同中共show hand，夠膽出解放軍攬炒
- 只要有真正獨立調查，打開缺口，中環西環成座大廈就會倒塌，這樣才有真正的一國兩制、高度自治

共勉之， 自721我老豆仲係一樣諗法無變過我都暫停去感化佢

我無野，多謝你
自己都放棄老豆老母 仲有邊個救

我會繼續努力

深表明白
岩岩見到老母同親戚講個啲野都好想quit屋企wtsapp group

會做
一齊加油

唔使覺得灰。學森美話濟。 有大覺得地球係地平線。你點講點証明佢都覺得係。所以你明白就得。

I’ve given up persuading my parents

我都係 如果你屋企人錫你 你又會出去咁就係好機會
記者既live永遠係危險戰線 只要當刻電話上講到要跑然後cut線（唔好太誇張）咁你父母就會迫住睇live而無線好多時都會轉去另一到無得睇live 我父母就唯有睇now（每晚預早較好轉一個制就係）慢慢佢地睇住現場既警犬狂打人就會知半真相 然後再循循善誘send半政治半娛樂既野去洗佢地腦 不停send好似佢地班藍絲咁 十段睇一片都已經好好 *西九果類都要send因爲都係政府既醜事 新疆既又可以send
同時要偷偷地幫佢地洗facebook版 like viu 881 903 Rthk 同埋一班中年黃絲和理非 一定要del藍絲group 自己既fb都盡share 慘情片 以情感改變佢地

唔使灰心
繼續你有你講佢有佢聽
民主社會實係咁

我老媽子都有類似講法
我即刻反問佢平時坐唔坐地鐵（家住九龍）
佢話坐，我就即時話地鐵而家係任白衫人打乘客
你聽日開始行路會安全d

點解要說服屋企人? 調番轉睇，佢地都說服唔到你呀。 最緊要保持穩定收入，有咩事唔會俾人趕絕。

想改變依d咁食古不化既人最好既方法就係令佢親身體驗下切膚之痛
所以下次再有依d事發生就要辛苦絲打你
當佢地見到自己個女乜都冇做都比人打 咁佢地就會轉變

咁好啦，開頭我以為你父母係絕望type先講個方法。
（真心對住絕望嘅父母係有用-nothing can hurt you if you DONT CARE）

Anyway 諗吓其他辦法
咁有冇研究過屋企人係邊種嘅深藍？針對一下個point再去逐樣tackle 慢慢處理浸淫下佢哋

佢哋係
1）服從權威（覺得共產黨係衣食父母/有軍隊有真理/佢哋認為有權威嘅人講嘢就啱）
2）將中共政權=中國=中華民族？（from 絲你話果個整污糟國徽個點）
3）有既得利益（搞亂香港樓價冧）
4）仇/鄙視後生過佢哋嘅人（阿叔食鹽多過你食米/你挨過苦未）
5）停留喺口腔期（好地地做咩搞亂香港社會）
6)真心認為共產主義好

從佢哋嘅角度去諗
從利從身邊人入手先

例如有冇咩嘢係政府做咗佢哋有得益（大腸癌檢查/福利），同佢哋講佢哋係應得，舉例其他外國都有
調返轉講-個政府冇為佢哋爭取既野：冇全民退休保障，生果金唔夠養老，搞到啲阿公阿婆7/80歲都要做外判清潔工/執紙皮

暫時諗到係咁多
分析完家父家母係邊type 再去落藥
連登有類似嘅post

利申：老母本身藍底覺得唔好攪事，近呢兩個星期我用多咗時間陪佢食飯傾偈，食飯睇now新聞台，睇完再睇tbb news同愛回家，我而家少講政治嘢，係會開now新聞睇，我媽問起入面嘅內容我先講，好似星期日元朗件事佢聽到now訪問陳方安生之後（陳太大致講話覺得香港冇王法嘅嘢同埋支持獨立調查冇記錯嘅話）話班人做咩打人，係咪真之後我先同佢講比片佢睇，尋晚幫佢電話裝晒rthk now cable news app 加del oncc ，蘋果比三蚊比佢睇吓
我講唔到話佢係企邊面，起碼我媽咪睇完呢啲之後仲識講人話同有良知，好過2014果時係咁話搞亂香港

721後仲支持政府已經唔係藍黃之分
而是有冇良知之分呀
真係無救架啦 留返啖氣比自己算

加油阿絲打你已經做得好好，起碼嘗試改變

一樣
我老豆仲話64天安門做得冇錯
聽完已經廢事同佢講咁多
本身關係已經差
以後應該都唔會再點同佢講野

冇得救既人就係冇得救
無謂浪費時間

而家係意識形態之爭，民主框架下嘅政治權利根本就不應保障極權、極端主義

我老豆都有咁講過
當日佢話搞國徽係成班暴徒 抵比人打
仲話唔出黎遊行咪無事
我就懶得再同佢嘈
佢覺得死物大於人命 我諗救都無謂了

我自己都玩左五年先有結果
長期滲透 充分打算

學森美話 呢班人講都廢事

其實721之後 都說服唔到
已經可以放棄
一係良知底線問題 已經唔關黃藍事
一係根本係智力問題 兩樣都冇得救